%@Titre: Nice -- 2005
\par On considère l'expression $D$, dont une écriture est la suivante :
\[D=(x-3)^2-25\]
\begin{myenumerate}
  \item Développer et réduire l'expression $D$.
  \item Factoriser l'expression $D$.
  \item Calculer $D$ pour $x=\sqrt5$. Donner le résultat sous la forme $a+b\sqrt5$.
  \item Résoudre l'équation $D=0$.
\end{myenumerate}